\subsection{protocolos AAA - Authentication,
Authorization\, and Accounting}
\label{subsection:AAA}
A associa\c{c}\~ao dos protocolos de autentica\c{c}\~ao, autoriza\c{c}\~ao e auditoria em um termo, protocolos AAA, se deu porque na maioria dos sistemas seguros esses tr\^es protocolos s\~ao extremamente necess\'arios e amplamente utilizados. em \cite{metz1999aaa} se pode aprofundar melhor. Mas vamos h\'a uma r\'apida s\'intese dos mesmos.
\paragraph{Autentica\c{c}\~ao}- Verifica a identidade digital do usu\'ario de um sistema, que segundo \cite{metz1999aaa}, envolve a valida\c{c}\~ao da identidade do usu\'ario final afim de permitir seu acesso \`a rede.

Esse procedimento \'e baseado na apresenta\c{c}\~ao de uma identidade junto com uma ou mais credenciais, que podem ser senhas, certificados digitais e etc.
\paragraph{Autoriza\c{c}\~ao}- \'E a concess\~ao de uso para determinados servi\c{c}os. Essa etapa s\'o \'e acionada mediante a autentica\c{c}\~ao pr\'evia de um usu\'ario. Ela leva em conta a identidade, o servi\c{c}o requerido e o estado atual do sistema. Muitas vezes ela trabalha com a utiliza\c{c}\~ao de filtros para retornar que tipo de protocolos ou aplica\c{c}\~oes s\~ao suportadas.

Na maioria dos casos os protocolos de autentica\c{c}\~ao e autoriza\c{c}\~ao trabalham juntos. Onde um depende diretamente do funcionamento do primeiro. Em ambientes de VOD, como se foi apresentado em \ref{subsubsection:vod_exemplo}, essa etapa normalmente \'e verificada nos servidores de ponta, os quais s\~ao respons\'aveis por fornecer o conte\'udo ao usu\'ario.
\paragraph{Auditoria}- A \'utima etapa do processo \'e relacionada a coleta de informa\c{c}\~oes de tr\'afego utilizado pelo usu\'ario. 

H\'a dois tipos de coletas: coletas em tempo real e coleta \textit{batch}. A primeira se refere a informa\c{c}\~oes captadas em tempo de uso, ou seja, enquanto o usu\'ario faz uso da rede essas informa\c{c}\~oes s\~ao enviadas. J\'a a segunda se refere a uma coleta que \'e primeiro armazenada e enviadas posteriormente. 

S\~ao essas informa\c{c}\~oes que s\~ao utilizadas pelas operadoras para cobran\c{c}a e taxa\c{c}\~ao do servi\c{c}os de VOD.