\section{Composi\c{c}\~ao de uma CDN} \label{sec:composicao}
\paragraph{}
Para entendermos melhor uma CDN precisamos primeiro estricha-la em v\'arios pequenos peda\c{c}os para assim compreende-la em uma maneira totalit\'aria.
\paragraph{}
Uma CDN apesar de abstratamente ser vista como um mecanismo \'unico ela pode ser vista como a soma de v\'arios tipos de elementos, v\'arias caracter\'isticas que somadas e configuradas formar\'a um mecanismo \'unico e transparente ao usu\'arios. Caracter\'isticas essas que s\~ao:
\begin{itemize}
\item Organiza\c{c}\~ao;
\item Servidores;
\item Protocolos de iter\c{c}\~oes;
\item E tipos de conte\'udo.
\end{itemize}

\paragraph{Organiza\c{c}\~ao}- Quanto a organiza\c{c}\~ao uma CDN pode ser uma rede puramente CDN ou uma rede \textit{overlay}, que nada mais \'e que uma rede onde ela tenta abstrai as camadas de redes j\'a existentes(como transporte, redes e etc) e transforma-l\'a em uma rede puramente CDN.

\paragraph{Tipos de conte\'udos}- O tipos de conte\'udo que ir\~ao ser transportados dentro da rede s\~ao fundamentais para definir diversos aspectos de configura\c{c}\~oes que ser\~ao utilizadas dentro da rede. Como por exemplo, a forma de Cache que ser\'a feita os arquivos ou at\'e mesmo a forma como v\~ao ser distribu\'idos esses mesmos conte\'udos, se ser\~ao distribu\'idos em conjunto ou em partes como o caso de uma pagina HTML que possui um video para cada regi\~ao do  mundo. Todos os outros pontos levam em conta primeiro o tipo de conte\'udo para definir quais ser\~ao suas escolhas.
\paragraph{}
Os demais itens ser\~ao tratados nos pr\'oximos pontos. Tipos de servidores em \ref{section:tipos_de_servidores} e protocolos de itera\c{c}\~oes em \ref{section:protocolos_interacoes}

\subimport{composicao/}{tiposServidores}

\subimport{composicao/}{protocolosInteracoes}

\subimport{composicao/}{selecaoEntrega}
